Linux vs MACOS

= Linux
=macos

3 2 1 fight!

如果FreeBSD可以裝到MacOS app就好囉

俾乜撚.....一個要錢 一個免費

黑蘋果

mac os

mac la
linux鬼死咁多version又鬼死咁多bug
得d唔用既傻閪先吹奏，懶係tech咁，分分鐘自己都未用過linux

事實係未用過 linux 既傻閪先會話 linux 難用

真

兩樣都有用
server 好難唔用 linux
desktop 用 linux 又好似唔太方便

吹奏親linux都係文盲
話多version同多bug = 難用

desktop裝個subsystem咪算鳩數
裝linux真係拎自己黎玩

我用過，好難用

window個linux subsystem default同系統一半(以前係八成)嘅ram或者8GB ram
我覺得部機要有32GB先夠玩

Macbook air同rpi3雙修

raspbian其實都接近一開即用，當然咁講又會有人覺得即係唔夠linux

FreeBSD最正，自己compile kernel又容易

我唔會裝Linux 落部Mac 度
因為大部分Linux 嘢都可以喺Mac 度用
而且我有一堆apple product，淨係AirPod 唔洗轉嚟轉去已經係個優點
同埋我得閒會寫啲iOS app 玩下，唔用Xcode build 好似捉蟲入屎忽咁

但如果係屋企部desktop，就一定係Linux
裝咩黑蘋果，Windows 再boot Linux 都係on99
如果真係要用windows game，一係用wine，一係vm win10，個底唔用Linux 唔太順手。

依家鍾意整game 多過玩game

用stable kernel咪冇bug囉
冇人逼你一定要用rolling release架喎

freebsd真係幾出色
同時平衡咗security同user-friendly兩方面
屌打晒 linux

點樣唔方便？

點樣拎自己黎玩？

基本上 linux 同 mac 都係一開即用

成個internet可以話八九成係built on linux，由細細哋cloud hosting到大如AWS都係行linux，唔知你個腦裝乜先會講得出多bug重話人未用過

要寫 ios app ，行 xcode ，又要連其他 apple product 根本得 mac 可以正常做到

佢自己咪就係未用過 linux 既傻閪

學多 d 唔同 os 更方便自己做唔同既野

software 唔係樣樣有 linux 版
當然有 alternative
但未必 100% 夠
同樣道理 mac 又會唔夠 windows 方便

同埋有時 set 野要入 terminal
不過我對上一次用 linux desktop 都係四五年前
宜家唔知點

鬼唔知server 90% linux
server做個d野點同你personal做既野阿
你會唔會係server睇youtube，Photoshop阿?
topic係compare macOS / Linux
咁personal computer緊係用Mac啦
淨係debian ubuntu mint邊個好用都可以拗幾十頁
我用macOS，搞掂晒d野落街溝緊女啦，懞撚

咁我明點解你用LG

呢一年都常用linux，仲未揾到一個screen capture utility係可以自動scroll window黎cap圖

樓上Linux死忠：用家問題

樓上咪講左，好多server唔常用既tools唔support。
自己晒時間去搞得黎都收工。
我由舊登bio2已經認得巴打，當然知你係Linux專家
但一般人邊有咁多精力搞咁多野
有時有d野又要用返mac / windows
變左同時玩緊3個systems
我就寧願睇多本書好過

伓
你真係戇鳩，做人有嘢唔明係不加思索就話係樣嘢嘅問題而唔會諗有機會係自己問題，我就真係日常用過Ubuntu幾年，睇youtube無問題，photoshop就無linux版本，亦因為同一原因（少app）而家用macos

咁問題就嚟啦，Linux是否多bug? 唔覺得亦factually唔正確，多version? 你應該係想話多distro，咁distro係死嘅，擺喺到畀你揀，你唔識揀又賴啦喎？

作為Ubuntu/macos都以年計用過嚟做personal computer嘅人完全睇唔到你有乜理據/智力/知識去support你啲bullshit

咁你自己都答唔到ps點解決啦
係咪要自己寫一個出黎
科技係用黎解決問題，唔係製造問題

gimp

cap browser?

既然係咁 macos for personal
linux for server咪完
都唔知追住我咬做乜
你自己pc都係用mac

咁樣咪等於我話windows用唔到ps
你叫我用小畫家 都唔係個回事

gimp 真係差到要同小畫家比咩

唔難理解點解你會咁直接將無photoshop同問題劃上等號，因為睇字都感覺到你非常自我中心，自己要用就覺得個個都要用覺得係一個問題要去解決

唔好加啲咩阿豬阿狗都識嘅quote"科技係用黎解決問題，唔係製造問題"啦，個問題根本喺你身上，如果你要用photoshop咁咪唔好揀個無佢嘅os，無人叫你喺linux用photoshop，亦都無人話linux有photoshop用

唔通我話macos玩唔到乜game乜game無乜app乜app就話佢難用唔適合作personal deckstop? 用啦腦

因為你講嘢智障，而家連登係咁關懷都唔屌得弱智？

同一logic咁我應該用windows先真喎，用乜鬼Mac，行到嘅app/game一定少過windows，所以你同我用macOS做personal desktop都係戇鳩啦，你講嘢前後矛盾到搵個小學生嚟都識笑你戇鳩

咁你慢慢解決啦，我走先

No，一般application
講埋啦，想capture simulation result 放上blog
搞到要開個gimp 上crop下crop再merge。

假

係

明明乜都唔識但又up得出吓linux有乜distro，其實你係咪試過吓裝linux就係為咗屌linux搵佢有乜唔好再話macos好？你哩種idog都幾戇鳩，同啲小粉紅一樣明明無去過英國美國但日日就喺到搵新聞話英美有乜唔好、多難民有槍戰之類

試過喺連登笑鳩另一隻idog，佢先話我成隻小粉紅咁後話我用apple屌apple，完全就係真正小粉紅嗰種用中文屌中國嘅思想，你哋增進吓自己logic唔好帶咁多小粉紅思路入嚟連登好無？

好惡...

笑撚死

我諗起細個有個fd叫我玩某隻game
又破解呢樣又破解個樣，我搞左陣嫌太煩唔玩
比佢屌到仆街，都係類似話我唔肯付出，唔肯解決問題

喺到走住嚟屌單單打打真係幾撚廢，重要自己整個稻草人嚟打

用個macOS都變小粉紅，邊個夠膽同你嘈 一陣死埋全家仲得了

下一句屈我屈毛係咪？碌上去已經睇到係講緊你用埋啲小粉紅思路唔係話你小粉紅

未提小粉紅你#42樓已經收皮啦，無膽？你係真係無膽認自己戇鳩、自我中心咋

不過暫時linux都未有速成可以好似android/macos咁識幫d字自動排次序

linux 上既中文輸入法都可以
自訂次序
自訂配詞
根據常用度自調整次序

事實係linux唔安全

mac撚

其實好多linux嘅保安問題都有喺freebsd，但叫少咗啲類似systemd依啲垃圾嘢，要用就用hardenbsd，都係based on freebsd

linux中最正就係chrome os，不服來辯

你既邏輯錯晒，我冇覺得我係 linux 專家，常用既家用電腦都係用大路常見既 linux distro，冇特別整 d 乜野
試其他 distro 先要整黎整去
「與其 XX 情願 YY」係價值觀唔同，好難討論

unsystemd linux

咁你朋友屌你唔肯解決問題係冇錯，因為直到今日你既心態都係唔肯解決問題

依個只係其中一樣，佢重有好多其他問題

其實主要原因係linux唔似win10或者mac噉樣有一間公司或者組織去將佢當作一個os去開發，好多嘢都係唔同人整啲出嚟，然後放埋一齊去用，基本上係冇規劃過，更唔好講加入保安功能同建立一個好嘅安全模型

但依唔代表佢做得唔好，google嘅chrome os就做咗好好嘅例子，佢係based on linux，但喺安全方面落咗好多功夫

加入cfi依啲以往win10先有嘅保安功能，同mac os一樣每個app都有強硬嘅sandbox裝住，而且佢喺權限控制方面都做得好好，重點係佢lock咗root，從根本上減低被黑客利用嘅機會

而且佢依家重支援android app，令到佢應用數量方面可謂排頭一頭二，當然play store本身對於app嘅質素同保安檢測有啲hea都係問題，但配合sandbox就好咗好多

重點係佢配埋chromebook有穩定並定時嘅firmware update、full verifed boot等等依啲加強物理保安嘅功能

重有好多好多方面做得好，佢嘅保安程度絕對可以同qubesos並列，係衰在要用google acc，但如果唔介意又想用下linux嘅話，就非常推薦用佢

如果有多啲chrome os噉嘅公司或者組織將linux當成一個獨立嘅os嚟開發，好多本身嘅保安問題都會解決到，但好明顯linux本身嘅文化導致依樣好難出現，佢哋有唔少信條係有損保安㗎，例如係噉用c或者匯編語言寫而唔用rust、java依啲memory safe嘅語言，重有其他嘢，根本佢哋就冇喺保安方面去諗

thx 圖已 cap

世界大戰抹黑宇宙了，can you feel？

原來 linux desktop os 係咁唔安全，都係唔裝用返 windows 了

linux 同 好多 open source 野都盡量去中心化
所以 d 野一定一舊舊，鍾意就加上去，唔鍾意就 disable 佢，呢個的確係一種文化，亦係一種自然演化過程

chrome os 覺得做得好就係因為中心化，由某個巨型集團管理，排除其他，咁一定達到你講既 windows, mac os 既開發模式，但咁樣既 linux 仲係唔咪原本既 linux ？
好似 ungoogled chromium vs google chrome 一樣
chrome os 可以 native run 到 android app 本身就係最大賣點，亦係中心化既好處，只係你唔存在個人意識，融入集體之中，好多野就唔洗靠自己，亦唔洗傷腦筋自己諗
但當由商業公司主導控制一個 project 就一定會中心化，當年 ubuntu 11.04 咁多人跳船就係 canonical 唔理使用者同非 canonical 開發者意見

C 就有 d 歷史因素，好似 git 用 C 寫

放心
都唔夠 windows 唔安全

用返你地 d 邏輯講，大部分電腦病毒係 windows only 咁咪即係你地邏輯既唔安全，唔洗 quote 人地 d 文章

quote 人句野冇自己既理解冇意思
同中共話香港老母係中國一樣

我嘅理解：原來 linux desktop os 係咁唔安全，都係唔裝用返 windows 了

你呢句就晒氣
A講1000句 windows 唔安全
B講1句 linux 唔安全
中共一樣，選擇性 愛國

個個人都有自己既priority囉
拍拖又好，湊仔又好，炒股旅行行山打機
點解用macos就唔係一個解決方法
除左工作需要or興趣，even programmer都唔會用linux
你又何必強加你套價值觀落黎
講到嫌麻煩係死罪咁

當然你可以拗話你覺得daily task都係linux好用
我吹你唔脹既
但睇返樓上個死忠
講講下都爆響口自己用macOS
我吱一聲笑左出黎咁囉

其實win10有s mode，只可以下載windows store入面有微軟簽名嘅apps，所有其他咩exe一律唔畀行，而windows store入面所有apps都強制要有sandbox，基本上好多原本有嘅問題都唔再存在，當然個store本身得好少apps用都係問題嚟，但如果你純粹想上網執下文件嘅話就好推薦用佢

冇人想知你套價值觀
用macOS黎黎去去都係嗰幾樣原因
洗撚你講咩
"even programmer都唔會用linux" 呢句真係同事實相反

我都知好多嘢真係文化同理想嚟，但好可惜噉樣真係做唔到一個安全嘅os出嚟

有樣嘢我唔明，其實好多替代品用啲code重少，唔單只安全啲重易啲管理，bug都少好多啦

以systemd為例，佢至少幾萬行垃圾code，而有另外一個500行搞掂

我都好支持linux，但真心唔爭氣，唔係話佢做唔到最安全嗰個，而係佢連合格標準都達唔到，唉

off兄你又同mr.a撐到行

因為佢就係要破壞討論

mac user ssh連linux workstation做server
兩邊都用. 咁應該點計

計你主機，除非你所有嘢都ssh過去linux道整啦

無論係windows定mac
都一樣好多人會ssh連linux做野
根本就唔會存在二元對立面嘅

你呢句就真係晒氣
唔正面回應圖中巴打對 linux 安全性嘅質疑嚟說服人
講埋啲無謂嘢想得過且過

所以咪話佢似一種自然演化
安全係一種相對狀態，唔係絕對安全
code 少論理上少 d bug
因為保留你既選擇權，你認為邊樣唔好就自己改

相反 host linux, guest windows&macos 亦大有人在
應付唔同需要而用對應嘅os咁先最有效率

我做錯啲咩？
貼其他巴打對 linux 安全嘅質疑就係破壞討論？
坦誠自己嘅理解就係破壞討論？
你自己轉移視線唔肯正面回應當中質疑就唔係破壞討論？

作為一個電腦白痴
只可以選擇相信說服力較高嘅一方
明顯你有 point 過佢
所以呢一刻我引用你嘅論點
唔可以話我有問題
我咁做只係追求其他更有說服力嘅講法
然後從中選擇適合自己嘅 OS

咪講左
你認為咁樣唔安全，咪用自己既方法改到自己認為安全，冇限制你對安全既選擇，呢 d 叫自由
中共都叫你做順民就安全，777都叫你用安心出行就安全
咁聽中共話可能真係好安全
聽777話用安全心出行可能真係好安全

爆 wannacry 個時你選擇緊 d 咩？

windows 10 + bitdefender

你認為咁樣唔安全，咪用自己既方法改到自己認為安全

電腦白痴 =

仆街apple 焗人一定要買MacBook 寫ios app

windows 10 會中 wannacry
bitdefender 含遠端攻擊漏洞
根據邏輯係唔安全

冇人天生乜都識，你唔肯進步，冇人逼到你進步

呢個可以防wannacry
但唔方便地方就係啟動之後每個app第一次開都要allow permission

話linux唔安全既人有冇用過rpm base既distro
佢地唔單止有大公司係背後maintain緊(red hat) 重有一套可以custom既security rule(SE Linux) 如果你有心機既佢有能力做最安全既os
至於user friendly方面...linux係差既 但我覺得呢個同時係優點同缺點
當你真係熟左, 你會發現linux既構造好簡單, 好多野都可以自己adjust
我諗呢個亦係linux重可以keep住有personal user既原因
讀cs既表示鐘意linux...可以做到既野多太多

終於見到有人講selinux

你都識講要自己custom，而且selinux我知好勁，但難學囉，apparmor易好多，而且冇sandbox都係唔夠，加上linux唔淨只係依方面噉簡單

詳細可以睇下whonix dev寫嘅文，人哋真係security researcher嚟

linux我都知可以改到好安全，chrome os就改到最安全㖭，但唔係個個都有能力或者時間去搞依啲㗎嘛，有幾多人會特登走去學selinux或者apparmor，再用bubblewrap做sandbox，用init取代systemd，唔用x11而用wayland，用musl而唔用glibc，再自己改個kernel同每個app嘅complie option呀？梗係講佢預設做得點或者提供啲咩選項去整啦，linux好多都有一定嘅it經驗先搞得掂已經唔喺討論範圍之內，人哋win10或者mac os、chrome os好多都係預設就有或者去設定撳個掣就得，但請問linux係咪噉呢？更加唔好講物理保安依啲嘢

而且linux嘅安全唔淨指依啲，重有其他

其實啲point我都打過好多次，off topic一下，其實唔只linux，firefox同open source software係有好多信徒，甚至仍然好多人認為openbsd係安全做得最好嗰個，忽略咗qubesos、hardenbsd或者whonix依啲唔差過佢甚至好過佢嘅os

好多人盲目相信linux保安好過win10或者mac os，firefox安全同私隱好過chromium，open source安全過closed source，其中絕大部份都係冇根據而且違背事實㗎

重點係網上好多網站又或者subreddit係噉宣傳依啲錯誤思想，同佢個r/privacytools，r/privacy，r/degoogle等等依啲地方都存在大量錯誤資訊，唔係話佢哋錯晒，但有唔少係真係錯，噉樣根本唔會令到佢哋支持嘅software變得更好，反而呃咗好多唔知頭唔知路嘅人去用又或者繼續宣掦錯誤資訊

事實係linux保安做得好差，win10同mac os做得好過佢，chromium安全過firefox,openbsd唔係最安全，open source唔代表佢寫得安全或者好過closed source，closed source唔代表冇辦法知道佢點行

認清所支持嘅software嘅弱點並且改好佢先有用，而唔係好似信教噉堅持自己嘅立場

我自己都想linux打低win10或者mac，我都想firefox多人用過chromium，我都想可以所有嘢都open source甚至hardware同fireware都係，但可惜依家唔係或者達唔到標準

而且重點係好多啲project本身嘅dev都認同，而且已經有好多security researcher講過，而且唔係近依一兩年，耐到0幾年已經有人講緊

主要係話呢 d 人純粹係求其貼 d 野出黎，佢地貼 d 野出黎佢自己都知係乜，唔係為左討論，係破壞討論

mr.a有冇用過bsd，或者之後會唔會試

用amd 搞黑蘋果好麻煩

玩黑蘋果必須Intel核顯+amd display card(optional)

而家intel又唔爭氣
遲啲apple又玩自家ARM U，斷哂黑蘋果條路

有用過 FreeBSD
呢排你提開 bsd 其實都想搵過電腦裝黎玩下
記憶中 linux 上既軟件，都有 bsd port 或 open source 可以自己 compile
不過黎緊4月要返學，要8月左右先得閑再裝部電腦玩

external drive唔得咩

同肯唔肯進步無乜大關係，嗰樣嘢係你興趣，你至會有動力想去學。

chrome os 正常 PC 係咪仲未有得用住？

建議買chromebook，噉先有埋啲物理保護

btw off兄你有興趣咩？要開google acc喎

你覺得有人破壞討論
但事實上多咗人出嚟討論 linux 安全性
有人願意正視問題同理性討論實屬美事

我本身已經洗濕咗個頭啦
真係驚嘅話最多咪再買張太空卡開個新 google ac
而家開 google ac 好煩成日要 SMS 驗證

求其開個囉，都係當玩啫

咁你有冇玩過
求包膠

點解bb要學識食飯，一世飲奶唔好咩？
你睇一樣技能係興趣定生存本能係視乎心態嘅啫
唔好賴唔係興趣就冇動力去學
返工夠唔係興趣啦 咁你又會準時返工嘅？

冇，我一見佢要google acc就冇考慮

P排大拜

呢度有個你咪未撚用過咪係度鳩噏話Linux廢囉

垃圾樓主剩閪識PS

正常呀使咁多錢買部餡都唔夠勁嘅Mac正常都係用返Mac OS好啲...

算數啦呢啲埋淨係識俾錢就純做嘢嘅垃圾伸手黨，乜鳩嘢唔撚試就係度鳩嗌，當晒啲開源開發狗咁款，咁撚鍾意撒銅臭就由佢。

貼人地既內容 或 只係 quote 人地既內容 但冇自己嘅論據論證論點 叫 討論？
咁香港政府啲高官即係唔係錄音機

巴打已被無視

作為一個電腦白痴
只可以選擇相信說服力較高嘅一方
邊個有 point 有說服力我咪信邊個
所以呢一刻我引用咗 opensource 巴打嘅論點
唔可以話我有問題
我咁做只係追求其他更有說服力嘅講法
然後從中選擇適合自己嘅 OS

我引用佢嘅言論，係想尋求更具說服力嘅回應，再選用適合自己使用嘅 OS（安唔安全只係考慮因素之一），而睇完你同 opensource 之間嘅對答之後（好多你都無正面答到），令我更傾向相信佢講嘅嘢

作為個電腦白痴，你冇能力判斷到人地說話嘅真確性
之後個 d 都係廢話

何謂正面回答？

我用過linux 實際上呢家ssh都用緊
我覺得linux好撚難用

請講下點解唔安全
open source反而會更安全

既然咁多人講linux唔安全 咁點解server都係用linux 點解唔用macos 做server?

咁要界定下咩係難用

唔安全係desktop os嚟講，當然server嚟講仍有不足，你可以對比下openbsd同hardenbsd

至於點解用，因為免費而且多人支援，有相比起其他更多嘅軟件用，經驗累積落嚟豐富好多

你話點解唔用mac os？因為慢囉，linux相比起嚟細好多快好多

而且linux有好多distro，可以跟自己需求去㨂

linux點解唔安全請睇我上面嘅留言

open source優點只係可以每個人都公開audit到同埋可以促進software界發展

你話audit其實closed source都做到，有聽過逆向工程嗎？open source都有人做逆向工程，因為舊嘢唔係你complie，你唔知人哋做咗啲咩，就同closed source一樣

華為寫咗個open source嘅app出嚟，同apple將closed source嘅app簽名認證擺上app store

你覺得邊個安全啲？

好多人會誤會open source就代表安全，但其實重點唔係噉，對於唔識睇code或者唔會去睇code，唔識或者唔會去逆向工程嘅人嚟講，open source唔會比closed source安全得幾多

正正因為好多人都盲目相信open source就代表安全，明明有個更多人認證係冇事嘅closed source喺道，照樣上網搵個冇人識嘅open source嚟用，其實已經好多單係啲人用open source但點知係有毒或者木馬喺入面

open source同closed source一樣都要揀啲多人認證嘅嘢先可以確保到安全，唔可能因為佢open source咗就變得安全㗎

第一linux嘅shell ecosystem嚴重傾斜bash 而bash本身就係極度難用 (e.g. variable declaration唔可以加空格)
第二linux嘅UX都係傾斜落CLI上而忽視咗普通人堆GUI嘅需要 咁亦都間接導致咗點解Linux DE無得發展嘅原因之一 (無興趣->唔發展唔fix bug->無人用->無興趣->惡性循環) 但咁都係點解Synology好多人鍾意 起碼普通人唔係你呢啲expert 唔係個個都接受到密密麻麻嘅英文字
第三linux個abi經常變動 咁係逼你open source 如果唔係 你嘅kernel module係其他linux kernel基本上minor一變動係用唔到 咁導致driver development cost驟增 windows其中一個成功(亦可以話失敗)嘅原因就係keep住對driver嘅compatibility 真正做到即插即用嘅experience而唔係慢慢自己搵kmod搵driver source 自己搵apt repo 自己./configure && make -j8 && make install架 (DKMS某程度解決咗呢個問題 當然前提都係有source同你電腦足夠快)
第四linux個臭四license問題 我同意GPLv2呢個矜持保留係有好處(起碼保證right to get source code呢個難得嘅自由) 但就係因爲咁 好似ZFS呢啲高汁project就無得入mainline逼你逐個逐個linux version mon住compile 之前更加有個commit移除咗ZFS需要嘅SIMD extension[0] (我無記錯ZFS後來自己唔用個kernel symbol移除咗SIMD support變相係慢咗)
第五linux個FHS極度古老兼混亂 請同我分清/usr/bin同/usr/local/bin嘅分別
第六

[0]:

其實linux難用過win10同mac os係事實，但耐何有啲人會唔信

btw唔使揾我拗咩係易用，唔得閒

月經？

open source唔係淨係人人audit到
open source係一種自由

我做過添 咁問題係你有無畀symbol?
如果唔係就blackbox嘅下話 咁個audit難度高好多

梗係華爲 起碼你有咩鬼五馬六我哋即時睇到 即時送你入open source hall of shame 就好似ant design一樣百人圍屌 [0]
相反蘋果/微軟啲closed source app就出事出過唔知幾多次
之前big sur啱出嘅時候仲死埋notary server結果大家都打唔開啲app

因爲如果你唔識睇code 咁open定close仲有咩關係
你個老闆無tech底 咁你講乜tech jargon都無用
所以講open source呢個時候已經可以判斷你有一定tech底蘊

所以咪要check sha512同埋保證reproducible build睇吓source to source有無差異 有就知道出事 係reproducible build呢點closed source係fight唔到

但open source嘅audit/認證成本必然比closed source低

一句講嗮
open source可以類比Kerckhoffs's principle [1]
closed source可以類比Security through obscurity
[0]:
[1]:

bash 唔難用喎巴打，嗰個只係語法，同python 縮排係語法冇乜分別啫。shell對普通非IT佬用戶最易學兼寫到嘢嘅工具，日日打住command就等如每日練習緊，真係code 佬一個下午睇睇manual已經學識

如果覺得bash難搞，咁MacOS 由bash轉咗zsh同樣難搞囉，ksh都一樣難搞，全部係broune shell家族成員，大部份語法相同，POSIX shell 標準全部都支援，唔用佢哋嘅特別語法，特別command，根據POSIX shell 語法，基本上可以喺任何*nix 系統照用，包括router

你講緊open source安全過closed source喎？

我淨係想知一個app係咪open source同佢本身係咪安全有咩關係，點解你憑佢係咪open source就可以話佢係安全過closed source

你都淨係話可唔可以check到佢係咪安全，但冇講到點解open source安全過closed source

安全梗係每個人都確保到安全先用㗎啦，而大部份人唔會去睇啲code呀嘛，噉你畀佢open source同closed source冇分別㗎咋

重有你好似將確唔確保到安全當成係安全，我想講兩樣嘢嚟，你有冇辦法確保到佢安全同佢本身個app係咪安全係唔同㗎

但係暫時嚟講作為用家黎講Linux係算係比較小數人會用嘅OS，起碼人哋要搞事都唔會特登去搞Linux，某程度上係穩陣過係度用Windows嘅...

sorry but im powershell gang

powershell先係正宗unix shell應有嘅形狀

當然你可以因為噉而去避嘅，但佢仍然唔係安全囉，而且人哋真係要hack就易好多，你linux做過啲咩係防到人？而且你話小數人可以確保冇噉易畀人hack，但其實近年嚟好多嘢都開始關linux事，唔再好似之前噉得windows同mac出事喇

而且你話穩陣嘅話，mac os同win10 s mode點都穩陣過一個靠少人用而冇人去hack嘅linux，而且chrome os都冇win10噉多人用，但安全仍然做得最好，你要用可以用佢

power shell？
巴打用win10？我重以為你係用linux㖭

welcome to 2016

powershell 有OO慨念喎，唔係文字流輸入輸出，你有冇搞錯咗？ powershell 係抄bash 同 python 嘅作品嚟

如果咁講最等問有雞先定有雞蛋先既問題
有人話 linux 安全因為少有人用
有人話大公司都係用 linux ，如果唔安全點解唔用 windows, mac
有人舉一大篇文章出黎話 linux 唔安全， windows, mac ，但 windows, mac 冇得比大家知入面既野，咁又點知佢地係咪安全？
好似大家認為唔安全既安心出行 app 到今日都仲企係 play store, app store 入面
咁即係 google, apple 都判斷安心出行係冇問題？

但係見住咁多個distro我有啲揀唔落手...剩chrome OS感覺做到嘅嘢有啲少

一個os係咪安全係睇佢有冇落手改好佢，人哋會畀份指引同你講佢有咩保安功能，佢成個os嘅安全模型係點，有咩喺入面

但可惜linux有啲咩加咗入去？selinux又係得rpm base先有而且重要你自己去set

我自己有得揀都會揀open source，但有時我寧願用個有官方認證嘅closed source app，除非佢係喺f-droid依啲認證過嘅store道有得down

我冇話closed source畀人認證過就代表安全，但至少要講信任一定好過一個冇咩人識嘅open source

而且有幾多人真係會自己去睇啲code，會自己去逆向工程睇下係咪同啲code一樣？啲人咪又係見到有用咪down，噉就叫安全咩？而且你用open source都係要信啲check嘅人係咪真係可信，有幾多個真係會去睇係咪可信？

如果真係要由安全角度去睇嘅話，open source同closed source一樣都要經過逆向工程等等工序先可以確保是否安全，唔存在佢open source出嚟容易公開audit到就安全啲

噉你係用緊咩？想轉用linux？

而家手有兩部一個manjaro一個garuda,但係聽你咁講就有啲唔太放心啫...

MACOS

淨係講多一次，能唔能夠睇佢係咪安全同佢本身係咪安全係兩樣嘢嚟，open source只係令到你易咗audit，唔代表closed source冇得audit，更唔可以因為佢係open source就話佢係安全，佢唔經驗證都係可以唔安全

你有冇it底？會唔會願意付出時間自己harden佢？而且你harden完都係有唔少嘢比唔上win10或者mac，你覺得得唔得

得嘅話去
記住，睇清楚並且理解佢寫咩先好做

當然你可以用，我自己都有用linux同open source嘅嘢，我都好支持佢哋，但普通人唔識嘅話都係用返大路嘢算啦

Linux bash呢o下本地主機copy兼壓縮檔案backup去另一台版腦就夠好用, powershell都唔知得唔得?

dd if=HIFI-DAC-User-Manual-V1.2.pdf | gzip -1 -| ssh pi@192.168.50.89 'dd of=HIFI.pdf.gz'

有少少IT底，就係諗住學先去試，多謝分享。

依幾條link都好有用，揾時間睇晒佢

「我冇話closed source畀人認證過就代表安全，但至少要講信任一定好過一個冇咩人識嘅open source」
呢句野冇得好講，呢句等於話唔理乜都好，大公司講就一定信，咁呢個一樣係盲目相信，冇分別
咁政府話安心出行冇問題，科興疫苗冇問題，催淚彈成分冇問題就一定要相信佢冇問題一樣

香港政府話安心出行冇問題，但香港有堆科技人員叫佢 open source 比大家驗證一樣，唔睇、唔識、唔去學 係各人既選擇

open source 已經公開左內容都要逆向工程？要追蹤返 d code 係做緊乜，唔同逆向工程
open source 就係因為容易被監察，如果有做手腳都可以好快知
否則乜都可以黑箱作業再話 ok 就過得，例如政府

你弱智唔駛咁大聲講出嚟

啲command長到

鍾意用Xubuntu

sandboxie到今日都仲未做到firejail咁

所以某程度上唔係好鍾意closed source

bubblewrap好過firejail

正常，正常人鍾意自己既野 close 人地比佢既野 open

close source 都可以 audit ，我同意
警察都可以去投訴警察科投訴，我都同意

噉當然要做驗證嘅人都可信先啦，但係你驗唔驗證到佢唔代表佢本身係咪安全呀

以一個冇it底嘅人嚟講，一個冇人用嘅open source同一個喺app store上有好多人推薦，定期更新嘅closed source，一定係揀後者，因為前者根本冇辦法判定佢係咪安全，佢唔識睇code點去確保安全呀？

而且你話open source有人可以去audit佢，你又知佢哋信得過？

唔係個個人都想或者會去學打code，就算識打code都唔代表會每樣嘢都自己去睇清楚啲code

mr.a你又係咪linux、x11所有嘢都自己睇過晒啲code呀？有冇自己去睇佢啲安全設計做成點呀？有冇試佢啲功能有冇bug有冇漏洞呀？個kernel有冇自己去check過晒啲option呀？

逆向工程唔係淨指closed source，open source都有，而且你冇辦法話人哋放出嚟complie完嘅一定冇加過任何嘢落去，就好似ungoogled chromium，有唔少志願者自己complie完放上去官網github道，但人哋係咪可信？有冇加嘢落去？啲complie option有冇唔同？你唔會知，唯一確保到安全就係自己睇晒所有code，確保安全冇問題之後再自己complie，每個app都係

而且你話open source好容易就check到有冇事，但係咪個個app都有人check？冇人check或者由一個你唔識嘅人去check你又點確保到佢係安全呢？

而且一個唔安全有晒木馬病毒嘅app佢open source都係一樣唔安全，一個app咩都冇事但closed source唔代表佢就唔安全

你唔可能單單由一個app係咪open source就判定佢係咪安全，係嘅話啲security researcher就做嘢方便好多啦，唔使做驗證啦

一個app係咪可信唔係由係咪open source決定，你都識講open source出事可以好快揾到，我話嘅就係open source都可能會唔安全，同closed source一樣，而依家係好多人一見到open source就話佢係安全，唔理佢係咪有經過可信嘅人去驗證，complie嗰個係咪官方或者可信嘅人

如果一個app可以open source就變做安全噉都幾好，可惜唔係，而且mr.a你同其他巴打好似都唔太明我講緊咩，希望今次你明

重申：驗唔驗證到唔代表佢本身係咪安全，complie嗰個都可以加嘢入去但用起上嚟你唔會知，喺依方面open source同closed source一樣，open source係工具，畀每個人都有自由去驗證，但唔代表佢就係安全

算啦，我淨係問你一條問題，一個app有兩個版本，但一個係open source另一個係closed source，你喺唔驗證過嘅情況下點樣判定佢邊個安全啲？憑咩因為佢做咗open source依個動作就變咗做安全，我係問緊依樣嘢

又或者簡單啲，a係open source，b係closed source，邊個安全啲，點解你可以憑佢係咪open source就睇得出係咪安全

噉當然要做驗證嘅人都可信先啦，但係你驗唔驗證到佢唔代表佢本身係咪安全呀
咁而家咪問緊，點解要相信你講個 d 人？你咁講咪一樣盲相信一樣

唔識睇 code 所以判斷唔到，咁可以學睇 code

open source 有人 audit 既有人係包括自己，如果自己都信唔過，又憑咩信人？

我當然冇睇過晒，但我可以選擇睇或唔睇，睇到有問題，學點改到岩自己用

同意 binary 可以比人加料，咁你咁推 ungoogled chromium 既理由既咩？
想安全就係自己有能力判斷乜野係安全

你往後既理點都係係，假設冇人睇或唔識睇 open source 既 code 所以 open source 都唔一定安全，既然都唔一定安全咁 close source 反而有專人驗證，所以安全
咁又係返轉頭既問題
close source 有專人驗證，open source 一樣有專人驗證
驗 close source 個班人一樣可以驗證 open source
但 open source 班人未必可以驗證 close source
同理如果 open source 班人驗完 open source 既野唔代表佢安全，咁 close source 班人驗完 close source 野都可以唔代表安全，否則一樣盲目相信
你用現實有人唔識做，有人唔做，去推翻理念係用錯方法，等同話現實比唔到 $0.999... 買價值 $1 既貨物，所以 0.999... = 1 係錯一樣

compile 冇人知個 binary 有冇加料 open source 同 close source 的確係一樣，但分別係假如我唔信個 binary ，open source 可以自己睇清楚 source code compile 個岩晒自己用既 binary 出黎
如果又話咩唔識睇呢樣個樣，只係呢 d 人唔進步，自身安全自己都唔負責任

open source 唔係工具，只係一種理念或道德約章

你質疑 binary 唔安全，咪直接拎 open source 既 source code 自己驗完改完再 compile

其實我係問緊點解open source就代表安全，唔關驗唔驗證到事，唔好再講驗唔驗證到，依個係第二樣嘢嚟，我係問點解你可以單單由佢係咪open source就話佢係安全

好簡單㗎咋，明唔明呀？

我就係問緊你就噉望唔睇過點樣知佢係咪安全呀，睇唔睇得明呀

想知點用 macos 做 server

而家係你睇唔明
你用某一件事堆翻一個理念
你既例子等同「美國係民主國家，美國因為疫情死左10萬人，所以民主係垃圾」一樣

佢想講
open source可以自己驗證=>自己第一身知道安唔安全, fact confirmative
closed source無法自己驗證=>你所知嘅安唔安全只係人地話你知, fact uncertained

話'open source一定安全' 呢句有語病, 係佢表達得唔好

我冇話垃圾呀，我係唔明點樣open source咗就話佢係安全呀，我係話緊啲人盲目相信open source就一定安全過closed source依樣嘢呀

咪都係咁用，要整backend咁而家都係restful api，即係行到flask/spring boot/nodejs之類就ok，換言之裝到python/jvm/npm同相關dependencies已得，front end都一樣，裝到行到咪等於可以（當然要expose出街有其他同os無關嘅要求），而linux/macos裝到行到同development相關嘅嘢無大分別

而家講cloud咁其實aws ec2都有macos container用

所以我咪話'open source一定安全'依句有問題囉

而且有唔少人係真心信

open source安全係基於自己去check
所以支持open source嘅人有責任自己去學識check
唔應該依賴人地去check open source 又或者盲目信人地話安全就以為真係安全

即係closed source係肯定無法得知安唔安全

明呀，但唔係個個支持open source好似你噉諗，好多冇相關知識照樣盲目支持open source，我話緊依樣嘢

即係closed source係肯定無法驗證安唔安全

Why vs. You can use both. In fact use windows as well.

逆向工程，當然比唔上直接有份code睇，但唔代表唔知道佢點行或者佢入面收埋啲咩

open source 講緊每個人都有權查閱、自己改
講多次， open source 係一種理念或道德約章咁上下既野，唔只係電腦上使用
比碟飯你，但講或唔講碟飯有乜成分、製作方法，已經係 open source 同 close source
你知或唔知碟飯有乜成分、製作方法就影響緊你食完安唔安全

我知呀，你講緊嘅嘢我晨早知啦，但係我係講緊open source唔能夠作為一個單一標準去判定一個app係咪安全呀

你唔睇佢啲code佢係咪open source都可以唔安全㗎

我舉個例子啦
deepin desktop packages就算open source咗
但係佢嘅software一樣可以暗中上傳data去支那server
source code亦搵唔到蛛絲馬跡
但用緊deepin desktop開住睇network analysis係check得到支那server有流量
即係就算open source咗
開源者背景係信唔過就係信唔過
唔關佢係open source定係closed source可逆向

如果你叫一個女仔用手提電腦做功課睇戲
你覺得佢會用macbook定一部laptop但預載linux?
傻既都識揀啦下話

linux真係俾屎忽痕無聊時間實在太多既毒撚用

我咪講緊依樣囉

所以好多人只信manjaro customized version嘅deepin
manjaro出之前, 佢地都唔會用official deepin

連open source都睇唔出蛛絲馬跡
咁你用逆向工程去check closed更加唔會知道佢點行或者佢入面收埋啲咩囉

你話 open source 係工具，仲話晨早知?
從來安全都係相對，亦冇單一標準，唯一最可信係自己，open source 係比自己去判斷

linux做server大多數人都會覺得穩定d 好似centos, suse呢d 前者係可以start個server好幾年唔reboot都唔會有問題 後者既系统structure define得好好 有bug都好容易fix 就算有software package寫爛code都唔會影響太大

題外話...個人認為其實linux最有用既地方係Embedded system

我係講緊open source係樣工具畀你可以check公開audit到，個工具意思係途徑嘅意思，唔係真係將佢講做app嗰種，我用詞唔啱ok，我認

而且從頭到尾我都淨係話有啲人一見到個係open source乜叉都唔理就話佢安全，我係話緊依樣

Chromebook

m1 macbook

都話 open source 係理念或道德約束，唔係途徑
open source 係建議作者公開製成品既製作材料、製作方法之類，可以比所有人都可以親自查證
open source 比較安全係因為件野製作前至完成都可以公開，你淨係拎製成品個刻黎質疑 open source 好唔公平

佢公開唔公開唔關佢本身安唔安全呀，而且我哋用嘅係成品梗係睇件成品啦，而且我就係話緊有啲人睇到件成品係open source就話佢安全呀

我係話open source喺安全角度嚟講可以畀每個人都公開驗證到，先形容佢係一個途徑呀

open source比起closed source真係相對上安全
open source起碼叫有得check
closed source逆向工程亦唔係一般用家做到嘅事
但open source仲可以俾新手去學習點read 相對上容易同有保障

舉個例啦
chrome os話就話係安全
但係你點樣驗證佢係fully安全呢
我覺得technical level同privacy level唔應該分開黎睇
chrome os最多只可叫做犧牲privacy換取technical security

以買laptop黎考慮
如果用chromebook同macbook air比
我一定係揀macbook air
硬件(性價比), 維修支援, 用戶體驗 呢幾方面都嬴chromebook

公開左你咪可以判斷佢安唔安全
如果話製成品唔跟佢公開既 source code 製作，咁呢件野本質上已經違背左 open source 理念

如果你用途徑黎睇open source呢個term, deepin的確可以define做open source
但係你用理念黎睇open source呢個term, deepin就唔係open source

你地兩個拗緊嘅野根本係唔同層面嘅出發點

openwrt

咁 open source 只係理念，唔係具體野

講緊m1 macbook air

我發現點解可以拗到噉耐喇，原本係我拗緊唔同嘢，屌...

你終於知

講起Embedded system
windows真係得啖笑
佢失驚無神一個auto-update殺埋黎即刻唔用得
要等it黎整先用得返

mr.a，阻住你啲時間同我拗，sor

btw你諗好用咩bsd未？freebsd？我記得有個好似pop is噉有gui installer，而且啲日常嘢幫你準備晒，可以試下，我之前用過都唔錯，但唔記得叫咩名

噉其實真係口頭鼻拗，因為唔係講同一樣嘢

你講ghostbsd?

唔記得，但啲嘢同我形容嘅一樣？

目前仲未執笠+有gui installer嘅係得返佢同dragonfly bsd咋嘛
以我所知冇其他distro
dragonfly bsd latest update已經數返去2020年Q1
ghostbsd就今年仲有keep住update

唔緊要，大家明咩事就得，唔好學某 d 人淨係識拾人牙慧，學唔到野
我應該都係重新 pick up 返用 freebsd 先，睇下可唔可以邊讀書邊玩返 bsd
其實再之前都有用 opensolaris 同 openindiana
個時 sun 仲未死，黎過香港推廣 opensolaris 報過一星期課程，玩 zfs, zpool, snapshot
多謝賜教，玩 openbsd 時都有自己玩過自己裝同自己改 gui 其實都簡單，同 linux 一樣可以學到好多野

大家明白咪幾好
我覺得你都真係討論先繼續傾

openbsd我都有玩過，但太少apps用放棄咗

bts bsd真心少人用，而且大部份都係用freebsd

睇返 openindiana仲未執喎

我真係唔明點解ghostbsd棄用freebsd轉用trueOS

咁憎linux做乜鳩
殺咗你全家

openindiana 搵日都想玩吓

diu自膠添
比wiki fake鳩咗
人地ghostbsd官網寫仲follow緊freebsd stable update

ghostbsd有gui package manager

sun 死左 orcale 整死左 opensolaris
opensolaris 班人自己 fork 左 openindiana 出黎
呢樣亦係 open source 既理念

支時open source

睇你個名，你係咪想講自己好insecure

精分現場

利：linux 用家
呢個point不成立啦，你試下d hardware偏門/新d

咩係精分
唔係好明

支那縮寫黎，唔明就由佢

精神分裂

貓叉係咪仲用緊arch

唔係好明發生咩事
有冇人可以講解下

你硬要講driver問題 咁mac一樣有呢個缺點

支國啲19縮寫

關咩事？

主要係某部分 Linux用家成日引戰
有種奇怪嘅優越感 成日恥笑其他人
成個世界圍住自己轉
覺得咩人都用到 Linux，唔識用就係弱智
對其他專業唔理解 以為乜嘢都有 alternatives
例如要用 Photoshop就叫人用gimp
要用 maya就叫人用 blender
要ms office就叫人用 libre
用 closed source就係藍絲 同支持極權冇分別
好撚煩膠

冇記錯maya有linux

其實唔係 linux user 有優越感，係 non-linux user 有自卑感

用 alternative 好正常，將一幅圖 resize 調下光暗，唔用 photoshop 用 gimp 好正常

好少3D artist會正係用 maya
要喺唔同軟件換黎換去
例如 maya, substance painter, zbrush, marmoset...
剪片 design嗰啲又唔係只得ps同 premiere
就算有 alternatives都唔保證3rd party plugins有 Linux版本
鳩叫人搵 alternative嘅人係唔熟又要教人做咩

自卑感？ 個個都好似你咁用個os黎建立自信？
個世界好多姿多彩架

真

design狗用linux真係玩鳩自己

你唔明？
個世界好多姿多彩，我同意，所以唔會淨係識用一個 os, 一個 software 做野
但自卑人見人識用一 D 自己唔識用既野就會自卑
linux user 覺得識用 linux 係好自然既事，冇咩值得優越
唔係 linux user 有優越感，係 non-linux user 有自卑感

yes

D人本身用得好地地
無啦啦有條友彈出黎話你唔用Linux正傻仔 唔識用 仲問你係咪覺得好自卑
真係莫名其妙
事實係D人根本唔在乎乜Q野linux 咩咩distros
NO ONE CARES

no one cares 你就唔會入黎講自卑野

mr.a真係好中意linux

睇黎大戰完

我係乜都會試，唔係鍾意 linux
只係 open source 野有空間比我試野

你會見到 D 自卑既人好鍾意講野以為自己優越既野出黎，例如話世界多姿多彩，但偏偏自己淨係識一種顏色，笑人地識幾十種顏色
根本識超過一種顏色係好正常，呢 D 人見到人地識幾十種顏色，就會笑鳩人地識幾十種顏色把撚，得閑識幾十種顏色不如睇多幾本書、去行山，一定係講呢 D
點知人地就真係成日睇書，有行山，又會拎其他野出黎屌

好小氣

咩自卑嘢 我都係用 Linux
咁講唔講得啊

我三樣都用 唔會好似你咁屌鳩人用另外兩樣

得啦得啦

我唔係屌鳩人用另外兩樣，係屌鳩人唔敢用第三樣

好多人每一日都不知不覺間用緊 linux (android, router, cloud server…etc)

至於 pc 系統方面明顯有更佳選擇只可以話各個 OS 都有佢特色同用途唔同人有唔同需要何必成日攞嚟拗甚至仲激動到去屌柒人點解唔用 xxx yyy zzz

係囉係囉
唔知點解有 d 人好鍾意屌人用 linux

ching 係咪有幻覺

真相係令人討厭